{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja kodune paljudele kaladele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind rannas n√§ha."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju relvi."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Elan korallriffide l√§hedal."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on pointless nina ja ujun v√§ga kiiresti. Vahel arvavad inimesed, et ma naeratan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Suhtlen klikkide ja viledega."},{"text":"Armastan veest v√§lja h√ºpata."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Dolphin","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur, ujun ookeanis ja laulan laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tilastan vett selili olevast august."},{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Minu laulud v√µivad r√§nnata v√§ga kaugele."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja n√§pistan k√º√ºnistega. K√µnnin liiva peal k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√§tin m√∂√∂da randa."},{"text":"M√µnele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"V√µin vahel end kesta sisse peita"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§rvikas kodu paljudele kaladele mere all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Paljud v√§rvilised kalad elavad koos minuga."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen koorega v√§ga vana olend ja munen oma munad randa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Ô∏è S√µidan pikki vahemaid, et muneda."},{"text":"S√∂√∂n mererohtu ja meduusi."}],"options":[{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Tortoise","isCorrect":false},{"label":"Krokodill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur kala, kellel on palju teravaid hambaid. Jahin ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kardetakse tihti, aga ookeanile t√§htis."},{"text":"Mul on rida teravaid hambaid."},{"text":"Hoian ookeani tervena, s√º√ºes haigeid v√µi n√µrku loomi."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen olend, kes n√§eb v√§lja nagu taim, kuid on tegelikult loom. Mul on kipitusrakud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla palju erinevaid v√§rve ja kujundeid."},{"text":"M√µned mu pereliikmed v√µivad sulle valusa n√µelata."},{"text":"V√§ikesed kalad peidavad end vahel minusse, et olla turvaline."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Metskala","isCorrect":true},{"label":"Anemone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan krooni, aga ma ei ole kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan metsas k√µrgeks."},{"text":"Mul on rohelised lehed."},{"text":"Linnud ehitavad minus vahel pesi."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Olen populaarne k√∂√∂givili salatites."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning kasvan viinapuul. V√µin olla punane, roheline v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib s√º√ºa suupistena."},{"text":"M√µned inimesed teevad minust mahla v√µi veini."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikeselistes kohtades kasvada."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen modifitseeritud lehtede grupp, mis kaitseb lillepunga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaitsen lille enne √µitsemist."},{"text":"Olen tavaliselt roheline ja leheline."},{"text":"Leiad mind lille aluselt."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Sepal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAFAD2","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mille sees on paks vars ja kollased tuumad. Sa v√µid mind maiuspalaks poputada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFE4C4","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad k√µrgel puude otsas. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mind talveks hoiustada."},{"text":"Leiad mind metsadest."}],"options":[{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"P√§evalilleseemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Mul on hea rant≈°o riietumisega."},{"text":"Olen kapsa t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on pisikesed torud, mis kannavad vett ja toitaineid juurtest kuni lehtedeni. Mis osa taimest ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimel k√µrgel seista."},{"text":"√úhendan juured lehtedega."},{"text":"Olen osa puust ja lillest."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDB76B","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Teen taimele toitu p√§ikesevalguse, vee ja √µhu abil. Mis osa taimest ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja p√§ikest, et oma t√∂√∂d teha."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Kasutan s√ºsihappegaasi."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF32CD32","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen see osa taimest, mis hoiab seda maa sees ning imab endasse vett ja toitaineid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt maa all peidus."},{"text":"Omastan vett ja toitaineid."},{"text":"Kinnitan taime."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"plant","icon":"üå±"}}]}